美國祭關稅 中共商務部：促美按聯合聲明行事

美國:聯合聲明是歷史文件，已經失效

美國雖然與中國就貿易爭議達成框架協議，但是華府未曾停止針對中國的貿易行動。中共商務部昨晚回應稱，中方敦促美方按照聯合聲明的精神行事。
據香港信報財經網，美國白宮周二宣布，將於6月15日公布向總值500億美元的中國進口貨品徵收關稅的最後名單。同時，美國也會繼續向世界貿易組織，展開針對中國的投訴安排。
中國商務部昨晚對於白宮的宣布感到驚奇，並宣稱，因為這與雙方達成框架協議的方向相違背。中共商務部新聞發言人迅速回應表示，對白宮發布的策略性聲明既感到出乎意料，但也在意料之中，這顯然有違不久前中美雙方在華盛頓達成的共識。並指出，無論美方出台什麼舉措，中方都有信心、有能力、有經驗捍衞中國人民利益和國家核心利益。中方敦促美方按照聯合聲明的精神行事。

中國外交部：中英聯合聲明是歷史文件不具任何現實意義及約束力

中國先贏得尊重